\begin{frame}{Retroprojeção filtrada (RPF)}

\begin{itemize}
        \item Testada com fantoma e com imagens do dataset.
        \item Métricas para a RPF: MSE = $1340$; SNR = $27,4 dB$; PSNR = $16,8 dB$; SSIM = $0,965$.
\end{itemize}

	\begin{figure}[hbt!]
		\centering
		\begin{minipage}[b]{0.4\textwidth}
			\centering
			\includegraphics[width=0.8\linewidth]{img/original_DS.png}
%			\text{a)}
	    \end{minipage}
%    	\hfill
		\begin{minipage}[b]{0.4\textwidth}
			\centering
			\includegraphics[width=0.8\linewidth]{img/FBP_DS.png}
%			\text{b)}
		\end{minipage}
	\caption{a) Imagem Original. b) Imagem Reconstruída com a retroprojeção filtrada.}
	\end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}{Inserção de artefatos metálicos}
\begin{itemize}
        \item Implementada nas imagens de formato DICOM provenientes do dataset.
        \item Métricas para a inserção de dois metais: MSE = $120852$; SNR = $7,8 dB$; PSNR = $-2,7 dB$; SSIM = $0,756$.
\end{itemize}

	\begin{figure}[hbt!]
		\centering
		\begin{minipage}[b]{0.4\textwidth}
			\centering
			\includegraphics[width=0.8\linewidth]{img/CT000284-original.png}
%			\text{a)}
	    \end{minipage}
%    \hfill
		\begin{minipage}[b]{0.4\textwidth}
			\centering
			\includegraphics[width=0.8\linewidth]{img/CT000284-with_metal.png}
%			\text{b)}
		\end{minipage}
	\caption{a) Imagem Original. b) Imagem inserido com dois objetos metálicos e seus respectivos artefatos.}
	\end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}{Algoritmos de redução LMAR e LMAR}
\begin{itemize}
        \item Para o LMAR, obteve-se: MSE = $33310$; SNR = $13,7 dB$; PSNR = $2,9 dB$; SSIM = $0,762$.
        \item Já para o NMAR, tem-se: MSE = $30968$; SNR = $13,4 dB$; PSNR = $3,2 dB$; SSIM = $0,765$.
\end{itemize}

	\begin{figure}[hbt!]
		\begin{minipage}[b]{0.4\textwidth}
			\centering
			\includegraphics[width=0.8\linewidth]{img/LMAR_CT000284-1_metal.png}
%			\text{a)}
	    \end{minipage}
%    	\hfill
		\begin{minipage}[b]{0.4\textwidth}
			\centering
			\includegraphics[width=0.8\linewidth]{img/NMAR_CT000284-1_metal.png}
%			\text{b)}
		\end{minipage}
	\caption{a) Utilizando o algoritmo NMAR. b) Utilizando o algoritmo LMAR.}
	\end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}{Algoritmos de redução proposto}
\begin{itemize}
        \item Para o caso sem interpolação, obteve-se: MSE = $33785$; SNR = $13,3 dB$; PSNR = $2,8 dB$; SSIM = $0,752$.
        \item Já para a interpolação de Whittaker-Shannon, tem-se: MSE = $36500$; SNR = $13,0 dB$; PSNR = $2,5 dB$; SSIM = $0,757$.
\end{itemize}

	\begin{figure}[hbt!]
		\centering
		\begin{minipage}[b]{0.4\textwidth}
			\centering
			\includegraphics[width=0.8\linewidth]{img/P-CT000284-None.png}
%			\text{a)}
	    \end{minipage}
%    	\hfill
		\begin{minipage}[b]{0.4\textwidth}
			\centering
			\includegraphics[width=0.8\linewidth]{img/P-CT000284-shannon.png}
%			\text{b)}
		\end{minipage}
	\caption{a)Imagem reduzida sem uso de interpolação. b)Imagem reduzida com a interpolação de Whittaker-Shannon.}
	\end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}{Algoritmos de redução proposto}
\begin{itemize}
        \item Para a interpolação linear unidimensional, obteve-se: MSE = $32665$; SNR = $13,5 dB$; PSNR = $3,0 dB$; SSIM = $0,766$.
        \item Já a interpolação linear bidimensional, tem-se: MSE = $32457$; SNR = $13,5 dB$; PSNR = $3,0 dB$; SSIM = $0,767$.
\end{itemize}

	\begin{figure}[hbt!]
		\centering
		\begin{minipage}[b]{0.4\textwidth}
			\centering
			\includegraphics[width=0.8\linewidth]{img/P-CT000284-lin1d.png}
%			\text{a)}
	    \end{minipage}
		\begin{minipage}[b]{0.4\textwidth}
			\centering
			\includegraphics[width=0.8\linewidth]{img/P-CT000284-lin2d.png}
%			\text{b)}
		\end{minipage}
	\caption{a) Imagem reduzida com a interpolação linear unidimensional. b) Imagem reduzida com a interpolação linear bidimensional.}
	\end{figure}
\end{frame}


\begin{frame}{Algoritmos de redução proposto}
\begin{itemize}
        \item Para a interpolação por Spline unidimensional, obteve-se: MSE = $29288$; SNR = $13,9 dB$; PSNR = $3,5 dB$ SSIM = $0,761$.
        \item Já a interpolação por Spline bidimensional, tem-se: MSE = $28678$; SNR = $14,0 dB$; PSNR = $3,6 dB$; SSIM = $0,758$.
\end{itemize}

	\begin{figure}[hbt!]
		\centering
		\begin{minipage}[b]{0.4\textwidth}
			\centering
			\includegraphics[width=0.8\linewidth]{img/P-CT000284-spline1d.png}
%			\text{a)}
	    \end{minipage}
%    	\hfill
		\begin{minipage}[b]{0.4\textwidth}
			\centering
			\includegraphics[width=0.8\linewidth]{img/P-CT000284-spline2d.png}
%			\text{b)}
		\end{minipage}
		\caption{a) Imagem reduzida com a interpolação por Spline unidimensional. b) Imagem reduzida com a interpolação por Spline bidimensional}
	\end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}{Algoritmos de redução proposto}
\begin{itemize}
        \item Resultados consolidados do SSIM
\end{itemize}

\begin{table}[]
\centering
\caption{Índice de similaridade estrutural para um, dois e três metais}
\resizebox{\textwidth}{!}{%
\begin{tabular}{cccc}
 & \textbf{Um Metal (dB)} & \textbf{Dois Metais (dB)} & \textbf{Três Metais (dB)} \\
Img com Artefato Metálico & 0,751 & 0,756 & 0,773 \\
Algoritmo LMAR & 0,762 & 0,757 & 0,737 \\
Algoritmo NMAR & 0,765 & 0,769 & 0,767 \\
Sem interpolação & 0,752 & 0,753 & 0,756 \\
Interpolação de Shannon & 0,757 & 0,736 & 0,703 \\
Interpolação Linear 1D & 0,766 & 0,772 & 0,764 \\
Interpolação Linear 2D & 0,767 & 0,772 & 0,764 \\
Interpolação por Spline 1D & 0,761 & 0,742 & 0,726 \\
Interpolação por Spline 2D & 0,758 & 0,744 & 0,724 \\ \hline	
\end{tabular}%
}
\end{table}

\end{frame}

\begin{frame}{Algoritmos de redução proposto}
\begin{itemize}
        \item Métricas para o caso contendo apenas um metal.
\end{itemize}

\begin{table}[]
\centering
\caption{Consolidado das métricas para o cenário de um metal}
\begin{tabular}{c|c|c|c}
 & \textbf{MSE} & \textbf{SNR} & \textbf{PSNR} \\ \hline
Algoritmo LMAR & 33310 & 13,7 & 2,9 \\
Algoritmo NMAR & 30968 & 13,4 & 3,2 \\
Sem interpolação & 33785 & 13,3 & 2,8 \\
Interpolação de Shannon & 36500 & 13,0 & 2,5 \\
Interpolação Linear 1D & 32665 & 13,5 & 3,0 \\
Interpolação Linear 2D & 32457 & 13,5 & 3,0 \\
Interpolação por Spline 1D & 29288 & 13,9 & 3,5 \\
Interpolação por Spline 2D & 28687 & 14,0 & 3,6 \\ \hline
\end{tabular}%
\end{table}
\end{frame}


\begin{frame}{Interface Gráfica}
	\begin{itemize}
		\item Importação da imagem em vários formatos;
		\item Uso das informações de arquivos Dicom;
		\item Adição de metal retangular;
		\item Radon e Iradon com seus devidos parâmetros;
		\item Theshold (acima e abaixo);
		\item Exportação da imagem;
		\item Exportação dos dados em formato .mat;
		\item Exportação do histórico;
		\item Importação dos dados exportados.	
	\end{itemize}
\end{frame}